侵：WE COULD CUT OFF WHOLE RELATIONSHIP WITH CHINA

Trump on China: 'We could cut off the whole relationship'

President Trump made one of his strongest comments yet in dealing with China in the wake of the communist country's handling of the coronavirus pandemic.

"There are many things we could do," Trump told FOX Business' Maria Bartiromo Thursday. "We could cut off the whole relationship."

The Trump administration has been mulling avenues to possibly punish or seek financial compensation from China for what it sees as withholding information about the virus.

The president, appearing exclusively on "Mornings with Maria," raised the impact of ending relations.

"Now, if you did, what would happen?," asked Trump. "You’d save $500 billion if you cut off the whole relationship."

However, Trump and his team used other tactics to demonstrate displeasure with China's actions. On Monday, the administration cut investment ties between U.S. federal retirement funds and Chinese equities.

In a letter obtained exclusively by FOX Business, national security adviser Robert O’Brien and Trump's top economic adviser Larry Kudlow wrote on Monday to U.S. Labor Secretary Eugene Scalia that the White House does not want the Thrift Savings Plan -- which is a federal employee retirement fund -- to have money invested in Chinese equities that numbers about $4 billion in assets.

Scalia then wrote to Michael Kennedy, the chairman of the Federal Retirement Thrift Investment Board, and shared the Kudlow and O’Brien correspondence and telling Kennedy that investments in China pose "investment risk and national security” risks.

As for China's response to inquiries about the spread of the coronavirus from the U.S., Trump told Maria Bartiromo: "We asked to go over and they said no. They didn't want our help. And I figured that was OK because they must know what they are doing. So it was either stupidity, incompetence or deliberate."

得把口，幾時同習近平絕交先

Just do it

佢真係cut我都cut j

Xi my friend

Cut啦
好想睇支那變北泡

你連到任先講啦，支那依掛好多小動作！

LM

咀炮還咀炮
重點話唔同中國有來往可以慳番500billion
睇嚟佢地真係有計過
同埋寸鳩中國聽同你keep住有deal係對共狗嘅恩賜

快